泛民建制防𠝹票 李鳳琼 植潔鈴與陳真真劃清界線

2018年05月21日

泛民建制防𠝹票
李鳳琼 植潔鈴與陳真真劃清界線

■港島東區區議會補選民主派代表李鳳琼昨舉行誓師大會，獲范國威、劉小麗和邵家臻等人撐場。何穎賢攝

【東區區會補選】

【本報訊】東區區議會佳曉選區因原區議員林翠蓮病逝，將於下月10日舉行補選，成為兩名建制派和一名民主派女將之爭。

獲民建聯和工聯會力撐的建制派候選人植潔鈴，以及獲民主派力撐的李鳳琼，昨日分別舉行造勢大會，更不約而同與另一候選人、林翠蓮前助理陳真真劃清界線，標榜自己才是所屬陣營的唯一代表，企圖提早將陳排除出選戰。

有學者認為，由於陳想用「兩邊通吃」策略吸納泛民和建制選票，所以兩大陣營希望統一支持者，以免被陳分票。

記者：林俊謙

獲民主派支持的獨立候選人李鳳琼，昨午在小西灣邨圓形廣場舉行誓師大會暨踢爆「真」建制行動，近百名民主派人士和組織代表到場支持。由於陳真真標榜獲民主黨前區議員支持，李鳳琼將矛頭指向陳，不點名批評有候選人以「獨立」為名，實為建制派，強調自己是今次選舉唯一民主派候選人。

■獲民建聯和工聯會支持的建制派代表植潔鈴在小西灣誓師。

稱獨立對手實為真建制

李其後更在誓師活動上，刺破寫上「真」字並內藏「建制」字條的氣球，似諷刺陳真真，而李解釋：「我哋候選人中，有人表示佢係民主派或者係民生派，我哋就想篤爆呢個狀況，想話畀人聽，佢其實係真建制。」

對於陳標榜獲民主黨前區議員支持，李拒作評論，只稱會做好自己本份，最希望扭轉現時東區區議會被建制派把持的失衡情況。

除了民主派要與陳真真劃清界線，獲民建聯和工聯會支持的建制派代表植潔鈴，昨早則在姊妹陪同下，在小西灣邨街巿外舉行拉票活動。植潔鈴強調，建制派不同政黨都支持她出選，希望建制派支持者可以集中票源投票，「我都幾肯定我係今次建制的唯一人選」。

對於陳真真早前受訪時帶淚稱希望繼承林翠蓮遺志，植潔鈴就反駁指「承繼當然係重要，咁唔係話代表其他候選人就唔可以傳承到嗰份服務精神」，又形容現時三個候選人勢均力敵。

陳真真發聲明，強調自己已退出建制派，亦不以民主派自居，希望繼續與民主派和溫和建制派友好，又表明假如當選，不會支持民建聯和工聯會擔任區議會正副主席，承諾不會在立會選舉支持建制候選人，又希望李鳳琼以君子手段競選，不要抹黑其他候選人。

中大政治與行政學系高級講師蔡子強認為，出身建制派的陳真真近日標榜自己亦獲民主派支持，試圖在泛民和建制派「兩邊通吃」，泛民和建制派候選人昨日都希望統一所屬陣營支持者，以免被陳分票。蔡又相信，由於陳真真的建制派背景較深，故相信對植潔鈴的分票影響較李鳳琼更大。

上一則
遇襲紋身漢闖校求救

下一則
陳真真旗海拉票無落區